\chapter{Einleitung}
Dieses Dokument hält alle Projektmanagement-Ergebnisse rund um das APPE-Projekt der Gruppe 03 fest.

\section{Projektauftrag}
Es soll ein Filialen-Bestellsystem entwickelt werden, welches die Geschäftsprozesse innerhalb der Filiale optimieren soll. Der Auftraggeber (Dozenten) übergab dem Projektteam ein Dokument, welches alle Anforderungen an das System enthält. Dieses Dokument wurde im Anhang beigelegt.

Zudem sind gewisse Punkte zur Projektabwicklung fix definiert. Weitere Informationen findet man im entsprechenden Dokument im Anhang.

\section{Vorgehen}
Im Fachbereich Informatik an der Hochschule Luzern wird das Vorgehensmodell \emph{SoDa} eingesetzt. \emph{SoDa} steht für \emph{Software Development agil} und basiert auf Scrum. Scrum ist ein iteratives-inkrementelles Vorgehen und erfreut sich immer grösserer Beliebtheit vor allem in der Software-Entwicklung. In \emph{SoDa} wird Scrum ummantelt von den klassischen Projektmanagement Lehren nach Jenny.

